科學園start up公司做唔做得過

有無人做過呢類型start up
人工係咪唔stable

做完人都可以重新start up

咁那worse
有朋友公司好唔掂/ 年年改名當新start up

咩類型公司

多數都伏
個個都話好多野學
做到仆街又冇form唔方唔多野學

初創 B2b app平台

支那公司？

你中過伏？
俾d指示 希望唔係我朋友準備in果間

唔知 淨係揾到幾篇2017拎到funding 既news
無其他

搵啲起碼做咗十年無改名嘅startup會好啲
但其實都好大風險

預左可能幾年就執

Startup 真係

做一年半載都ok 既
睇下之前集運外賣lunch 果間

可以做聯合創辦人(冇薪)

屌好似改過

共渡時艱？

無留意 邊間

喺入面做緊煙腸

日日lihkg?

PLUM

做左10年仲叫唔叫startup
其實當普通細公司去諗就得 最緊要你有了解清楚間公司同你既職責

大部分都係得7日年假，自己諗

A. 共渡時艱
B. 積穀防饑
C. 我地出唔起錢，年尾分返股份比你
D. 彈出彈入同一班人唔同公司名
E. 無償OT好多野學

快啲揀唔比諗
以上發展純屬虛構
如有雷同實屬不幸

屌 咪撚搞
之前做過間安_
自稱專長RFID， 點知伏撚到仆街

港資startup？
通常都好伏

有錢租中環office 無錢出糧
仲要迫員工共渡時艱
但明明老細係有錢日日司機接送
office又係佢自已地方黎

好多嘢做

所有startup都死亡率高ga la，
公司規模細一腳踢，做的事雜，
科學園的startup 有funding 應該會命長少少，
做startup 通常因為攞新技術經驗或fg 入行用，
如果有得選我會去大公司做

唔好玩啦

你覺得自己好有精力同埋唔等錢使既話就做啦

利申: 上年返到有抑鬱症 女都無埋 錢又儲唔多

過農曆新年前in過一間，即晚打黎話出offer，果晚已經叫話出CAD圖約都未撚簽。
仲話要初三返工。

話唔撚要offer就話你無競爭力

就係有好多公司做咗十幾年都係叫startup
條線都唔知點定

好多都係殼股黎
最緊要你自己都要知道個間公司做緊咩先

咁誇張咩事

係啦
自稱startup，但開業左10幾年

外資start up 點睇？
利申
做緊一間港資start up
簽左一間外資start up ,下個月翻工
佢本身係start up ,再expand 過嚟香港
見各位清講到咁，好驚

睇人工 同埋investor
例如sequoia capital 就多數唔錯

做到chur死人但同時又唔見有前路
付出太多 到頭黎得個吉
一諗唔開就咁

Sequoia投得都唔會差既

連登fg最鍾意新技術
鍾意學野 入去做囉

打份工唔好成個人放晒落去

本身責任感太重 搞到咁都唔想
同時生活都幾枯燥

我初時都係咁
但好彩公司對我好撚衰
慢慢就抽身咗

小弟不才
可否解釋下sequoia capital?

屌5中4 好拿準

我個fd做start up 問佢做乜佢又係話買將來 公司有賺就會分股份 on9

人地可以再start up
你就

有間做物流都好伏

有無話賺錢分返股份俾你

無得揀
入start up都好似無出路咁
又無人工加 下份都唔知點叫價

我聽既係俾人老點有股份 乜乜乜
Flexible hours 但老闆成日夜晚捽數

Google everything before u ask

google sequoia 會搵到
你睇佢投資左邊d 公司就會明

點comment member read only 有個好想reply

比啲心機啦大家，食粥食飯睇你地
大家捱住先，搵到錢齊齊分，到時你想買幾多棟樓都得啦
我地擺左好多錢落去架，約都傾埋，努力啲幫我搞掂佢

呢段時間同我講，香港啲野唔好理住啦，我地公司都生死存亡緊

真係發夢都聽到

OT 都無補水啦，仲點會分股份

四至六年前我有筆首期
老細睇得起我俾我低價入股( 唔係free dklm, 同埋exit point係上市only )
一係用黎入股
一係用黎買樓

我用左黎買樓
老細笑我話樓市就跌

宜家間startup 係有好多funding,
但係距離上市仲差好遠
唔算搵錢
而且市場上已經有好多類似既同行

係咪d start up 會係教人咁manage team sprit

成日話按幾多層樓 all in 關人L事
仲要全民減人人工 遲d加返
加返咪就係本身有既水平果下先on9

好彩你無俾佢呃
樓市跌 start up應該都無運行

比d發發達夢嘅fg落搭姐

我個間唔是start up黎
得罪講句
傻仔先做start up

In過一間有大水喉射住
但連自己想做咩都唔知

咁慘 煙腸當full time 用
做到幾時

咁仆街
幫你捱完乜都無
而加仲興plum?

Agger 咪做start up
我而加同start up合作都好小心 揾間大agency 泊住先夠膽合作 怕間start up突然消失 中伏

咁睇你in果間係想呃錢only

不了 start up好易執。

呃料就真啦
問我鬼咁多野
上到去甩皮甩骨咁

愈諗愈似短期租約散貨場

有無提示
怕唔小心揾左佢做vendor

事實上startup九成慘淡收場但比你扑得中就上位搵一桶金
呢個就係startup既本質同吸引之處 個心仲諗緊安穩既可以唔駛入場

揀startup一定要好小心睇清楚間公司既方向，老闆既往績 啱心水先投個身入去

當然如果你搵唔到工當過渡入去見識下都無問題

佢地做online b2c架
應該唔關事
似佢地搵vendor 多啲

咁你要中兩樣野喎
一 間公司掂 發咗
二 你要有股份

2應該就係老闆成日呃尻人既手段
但乜written agreement 都無

icic
我都想有個list 係伏既agency 一中就煩到仆街

不過咁
我Undergraduate 做intern 係一間十零年startup，個時啲product 有落手落腳做research &optimization
最後有好Grad job 都係靠intern學到嘅嘢同老細封ref letter

科學園真係冇撚野好食, 慘撚過食屎

我一入職就已經帶飯食

未有工作經驗可能ok既
就咁睇做左幾年既都係唔入好過

有大揀大

我上面講個間係有人介紹我去in
我in完都屌佢話嘥我時間
唔好話真係做

你初初入去無/雞碎咁少好正常 除非你係身居要職比人挖走
但如果你做到發左個下都無返咁上下股份檢討下自己再檢討下自己點解叫價談判咁廢

睇到以為係自己講
我又係做外資細start up 初初都仲幾好
返返工 個個當你狗咁洗 乜嘢唔想做就塞哂比我
然後態度又衰
我自問責任感都好重 有好多時係街
佢地一叫我做嘢我就揾地方停低做
有urgent case 我通頂做 最辛苦最難頂都係我一個人做
星期六日有時想拍下拖都會無啦啦比人叫左去做嘢
多得你地對我越黎越差
依家我只會按章工作

CPEG

中到
Fg 就係入左stp 一間start up

我無你咁慘
只係佢話請人幫我
請咗半年有多終於請到
仲慢慢等埋人攞bonus

落到黎條友又廢
又唔使佢做又擺款
即刻感覺自己好撚蠢

就算唔係startup
只要ABE出現都可以收得皮

補多樣
年尾只要講一句
「公司黎緊想越做越大，撥啲資源去拓展」
啲細就會自動將唔派/少Bonus同加薪500合理化
In HK Startup we

In HK Startup we

支那公司扮start up cap水，有關仔有人脈 = 做得過
真正本土start up = 儲錢買樓好過

你個朋友咁大整古呀

又係p果間

完全正確
加得少即走 打工講乜感情

Google下先

講到24/7 standby 咁
D細公司老闆成日變 完全無planning / direction
樣樣都話急

至少要知自己做乜啦
我in個間垃圾牌又未攞
又唔知自己想做乜
要人in把撚咩

大約估到咩field

我真係7/24 standby
對住客都係咁講 成日都好驚電話有信息

咖啡機兄弟係唔係仲未執？

好慘完全無收工咁
而加無再俾人捽定唔聽電話